{
    "question": "Suatu deret aritmatika mempunyai suku pertama 2 dan U13 - U7 = 30. Hitunglah S50.?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a=2<br>a+12b-(a+6b)=30<br>2+12b-2-6b=30<br>6b= 30<br>b= 5<br><br>sn= n/2 (a +(n-1)5<br>S50= 25 (2+ (49)5<br>S50 = 25(2+ 245)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 25 x 247<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbandingan-panjang-jari-jari-dua-buah-lingkaran-adalah-21-ten-869",
            "question": "perbandingan panjang jari-jari dua buah lingkaran adalah 2:1. tentukan perbandingan antara keliling dan luasnya! tolong beri tahu caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "r1:r2= 2:1<br>k= 2:1<br>luas = 4:1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "K1 : K2 = 2[tex] \\pi [/tex] r1 : 2[tex] \\pi [/tex] r2 ( karena k1 dan k2 samasama 2[tex] \\pi [/tex] , maka boleh dicoret.)<br>sehingga K1 : K2 = 2 : 1<br><br>L1 : L2 = [tex] \\pi [/tex] r1kuadrat : [tex]  \\pi [/tex] r2 kuadrat ( yang sama boleh dicoret lagi)<br>sehingga K1 : K2 = 4 : 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melukis-sudut-105-derajat-720",
            "question": "Melukis sudut 105 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dg cara memakai busur yaitu, letakkan busur diatas kertas bentuk titik di sudut 105* dan titik di Sudut 108* ( garis lurus) kemudian hubungkan titik2 tab hingga menjadi sudut105*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-12-dan-tegak-lurus-garis-y-2x-172",
            "question": "Persamaan garis melalui titik (1,2) dan tegak lurus garis y = -2x+5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Persamaan Garis Lurus</p><p>Kelas VIII</p><p><br></p><p>y = mx + c</p><p>m = gradien</p><p><br></p><p>y = -2x + 5</p><p>m = -2</p><p>karena tegak lurus maka</p><p>m1 x m2 = -1</p><p>-2 x m2 = -1</p><p>m2 = -1/-2</p><p>m2 = 1/2</p><p><br></p><p>y - y1 = m (x - x1)</p><p>y\u00a0-\u00a02 = 1/2 (x - 1)</p><p>2y\u00a0-\u00a04 =\u00a0x\u00a0-\u00a01 </p><p>2y\u00a0- x \u00a0-\u00a04\u00a0+\u00a01 = 0</p><p>2y - x - 3\u00a0= 0 </p><p>x - 2y + 3 = 0</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-pelurus-sudut-p-tiga-kali-penyiku-sudut-pberapa-besar-550",
            "question": "Diketahui pelurus sudut p tiga kali penyiku sudut p,berapa besar sudut p?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "180 - p = 3 (90 -p)<br>180 - p = 270 - 3p<br>2p = 270 - 180 = 90<br>p = 45<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60x3=180 kan 1, sudut di segitiga besarnya 90 drajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-rumus-fungsi-fx-8-3x-nilai-f-5-please-bant-806",
            "question": "Diketahui rumus fungsi f(x) = 8 - 3x. Nilai f(-5)=... \r\nPlease bantuu yaa :)\u00a0 ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x)=8 - 3x<br>maka nilai f(-5)=8 - 3(-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =8+15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =23",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 8 - 3x <br> x diganti sama -5 <br> 8 - 3.-5 = .. <br> 8 - -15 = ... <br> f(x) = 23",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-besar-sudut-p-adalah-dua-kali-besar-sudut-pelurusnya-t-261",
            "question": "Diketahui besar sudut P adalah dua kali besar sudut pelurusnya, tentukan :    a. nilai P\r\nb. besar sudut pelurus dari P",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelurus \u00a0p = 180 - p<br><br>a)<br>sudut p = 2 kali besar pelurusnya --&gt;p = 2 (180 - p)<br>p = 360 - 2p<br>p + 2p = 360<br>3p = 360<br>p = 360/3<br>p = 120<br><br>b) \u00a0besar pelurus dari p = 1/2 (p)= 1/2(120) = 60<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bab Garis dan sudut<br>Matematika SMP Kelas VIII<br><br>a] p = 2 x (180 - p)<br>p = 360 - 2p<br>3p = 360<br>p = 120 derajat<br><br>b] pelurusnya<br>= 180 - 120<br>= 60 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keuntungan-atas-penjualan-sebuah-barang-adalah-x-dari-modal-jik-947",
            "question": "Keuntungan atas penjualan sebuah barang adalah x% dari modal. Jika penjualan adalah b11 kali laba tersebut. Tentukanlah perbandingan antara P : M : L,dimana P= penjualan, M= modal,dan L=laba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas: VII</p>\n\n<p>Pelajaran : Matematika</p>\n\n<p>Kategori: Perbandingan</p>\n\n<p>Kata kunci: perbandingan, laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Untuk mempermudah pembuatan perbandingan kita misalkan saja:</p>\n\n<p>P = penjualan</p>\n\n<p>M = modal </p>\n\n<p>L = laba</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Telah diketahui bahwa \u00a0penjualan adalah 11 kali laba atau ditulis\nsebagai:</p>\n\n<p>P = 11 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Karena modal adalah selisih antara penjualan dan modal yang\ndiperoleh </p>\n\n<p>M = P - L</p>\n\n<p>Jika laba = L, dan penjualan adalah 11L maka modal adalah:</p>\n\n<p>M = 11 L \u2013 L = 10 L</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Maka perbandingan dari </p>\n\n<p>P : M : L </p>\n\n<p>Adalah</p>\n\n<p>11 L : 10 L : L</p>\n\n<p>Dibagi masing masing dengan L, </p>\n\n<p>11 : 10 : 1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-dua-lingkaran-masing-masing-adalah-12cm-dan-5cm-498",
            "question": "Panjang jari jari dua lingkaran masing masing adalah 12cm dan 5cm. jarak kedua titik pusatnya adalah 25cm. hitunglah    a. panjang garis singgung persekutuan dalam\r\nb. panjang garis singgung persekuuan luar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R = 12 cm<br>r = 5 cm<br>p = 25 cm<br><br>a. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R - r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 - 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 49<br>d\u00b2 = 576<br>d = \u221a576<br>d = 24 cm<br><br>b. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R + r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 + 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 289<br>d\u00b2 = 336<br>d = \u221a336<br>d = 18,33 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-tentang-lingkaranmohon-bantu-dengan-jawaban-yg-benar-sala-113",
            "question": "Soal tentang lingkaran,mohon bantu dengan jawaban yg benar ,    salah satu sudut pusat dari segi n beraturana adalah 36 erajat,tentukanlah:\r\na. nilai n\r\nb.besar setiap sudut segi n beraturan\r\nc.jumlah sudut n beraturan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sudut pusat =<u>\u00a0 360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 n<br>36 =\u00a0 <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  n<br>n = 10<br><br>b. besar tiap sudut segi n <br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 n<br>= 180 - <u>360</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10<br>= 180 - 36 = 144\u00b0<br><br>c. total sudut n beraturan<br>= besar sudut segi n \u00d7 n<br>= 144 \u00d7 10 = 1440\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mineral-dalam-sebuah-galon-dapat-diisikan-ke-dalam-76-kemasan-760",
            "question": "Air mineral dalam sebuah galon dapat diisikan ke dalam 76 kemasan gelas plastik yg volumenya 220 ml. jika air mineral dalam tersebut diisikan dalam kemasan botol bervolume 380 ml . banyak botol yg diperlukan .............. buah    #pakai cara yaa pliss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cari dulu volume total pada 76 gelas yang berukuran 220 ml itu caranya,<br><br>76 x 220 = 16720 ml jadinya kan. Nah kalo mau di pindahkan ke botol yang berukuran 380 ml tinggal kita bagi volume total dengan volume botol, yaitu\u00a016720/380 = 44 botol\u00a0<br><br>cmiiw :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "76 x 220 = jumlah air didalam galom<br>76 x 220 =16720 ml<br><br>jika diisikan di dalam kemasan botol bervolume 380 ml<br>16720 : 380 = 44\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}